2012年5月26日(土)；ひと時ふた時はん時

//歴史に乗ることが楽しい。

伝道3:11）永遠まで私たちが思う心を授けられたが、人間の知識で知ることは難しいが、この時代の使命者がいるこの統制には、それに該当する解き明かしがすべてなされている。

1コリ13:9-10）部分的なものをすべて廃して、完全に説いて教えてくださっている。

ダニ12:7-13）ダニエルが受けた啓示。ダニエルの時代はバビロン捕囚の時代。ヨセフよりイスラエルの岩なる牧者が現れる。アブラハムが捧げものを間違ったために、ようやくヨセフの処で民族レベルまで歴史が広がった。メシヤがここから出てくる。

ダビデのような王さま、メシアが来る、とユダヤ民族は思い込んでいた。北イスラエルの首都はサマリア。南ユダの人は北イスラエルを軽蔑していた。エルサレムの人はサマリヤの人を軽蔑していた。サマアの女はイエス様が話しかけているのびっくりしている。
北イスラエルはアッシリアに滅ぼされている。アッシリアに連れて行かれた。10部族はあちらこちらに分散した。アッシリアの国内のいろいろな所に連れて行った。結局10部族はそれ以降消滅した。失われた10部族となった。アッシリアの支配下に会ったエルサレム、ユダの国も、バビロン、アッシリアの中から興った。この時神殿も壊され、町もめちゃくちゃになって、連れて行かれた。
何回かにわたって南ユダからアッシリアに連れて行かれた。イスラエルという国は、周りの国を救う使命がある。だけれども、救うために神様が選んだ中心民族が捕虜として連れて行かれるのは、異常な出来事。放っておいたら死ぬしかないから、愛しているからこそ罰を与える。
バビロンという国はイスラエルの人たちを連れていった後、この国の中でユダヤ人の居住区を認めて、与えた。ほかの国に行ったら、自治権がないから、アイデンティティを守るために、ユダヤ教が確立していった。イスラエル人から、ユダヤ民族を確立する機会になった。もともと70年と予言されている。何回かにわたって帰還していった。210年が経っている。マラキの後400年経ってイエス様が出てくる。
ダニエルも最初の段階で連れて行かれた。連れて行かれたけれども、この時のバビロンの王様がユダヤ人の中で賢い人たちを集めて、宮殿で働かせた。ダニエルはユダヤ人の賢い青年だった。夢や幻も解ける。ダニエルが楽に暮らしたわけではなく、預言者で神様が育てた人。故郷を離れ提供の地でほかのものを拝む人たちに囲まれながら、自分の思想を持てないということがどれほど苦痛なのか。自分たちの思想、考え、文化を奪われた。それがどれほど苦痛なのか。イスラエルと韓国は似ている。ダニエルはここまでの地位になって、寝ること、食べることに支障がない。ダニエルはそれでも悩んでいた。神さまの国で、救うことが使命なので、いつまで捕虜の立場でここにいるのだろう、と。ここの人たちは、この地域の人と結婚もし、文化的にも融合した、人たちもたくさんいたはず。
ダニエルは融和しても良かったはずの人だが、どんな環境課に置かれても、天に対する信仰と民族の立場をはっきりとわかって揺れない人だった。先生は墓の期間に本当に踏みにじられた期間を過ごした、と。神様の心がどれほど裂かれているのか。自分のプライドとアイデンティティで生きていったら私たちは最後まで行けない。ダニエルは神様の心を受けたから、本当につらくて祈った。
ダニエル12:6)この異常な出来事はいつ終わるんですか、と祈りをささげた。
ダニエルにとっては本当に苦痛だった、神さまの心を受ける人だったから。
ひと時とふた時と半時。結局ダニエル地震は自らこれをその当時悟れなかった。ダニエルには関係がない。これはその時、歴史の主人公が来ないと解けない封印だった。終わりの時まで火死活封じておかれます。自分を清め、白くし、多くの者は練られるでしょう。自分を成長させる期間。
先生がこれをどのように悟ったのか。
ひと時 ふた時 半時
↓　　　↓　　↓
１年　２年　6ヶ月
↓
3年6ヶ月
↓
42ヶ月
↓
1260日（1月（30日）×42ヶ月）創世記7:11）2/17、8:3-4）150日の後に水が減った150日で5カ月、1ヶ月は30日
↓
1260年エゼキエル4:6)1日を1年として計算、民数記14:34)40日偵察した人たちが1日を1年として40年の間

６８８＋１２６０＝１９４８⇒解放（ダニエル12:7）
６８８＋１２９０＝１９７８⇒解放（ダニエル12:11）
６８８＋１３３５＝２０２３⇒解放（ダニエル12:12）

ダニエル11:13）数時すなわち数年
黙示録12:14）1年、2年、また半年の間、養われることになっていた。
時は「年」だ。

ヤコブ5:17)、黙示録11:2，13:5、12:3、12:6、11:9）個人民族世界の使命、苦役、蕩減の期間
その時代にできなかったことは、次の時代にやる。
1260年でバビロンにつれて行かれた。ダニエルの時代。バビロン捕囚の時代。ユダヤ民族は国を失って、独立国家を持てないまま来た。イエス様の時代もローマの属州だった。ダニエルのとき、民族が捕虜としてとらえられた。
ダニエル12:11）1260年
常句のハン祭とは
メシアがきたら、神殿はみ言葉を伝えるために使われる場所。御子本体が働いているのに、み言葉を聞けば分かったのに、見れば分かったのに、形式的なユダヤ教徒はその肉体を十字架に付けた。神殿はメシアの体を象徴するような者であり、神殿は必ず崩される、と予言なさった。70年の時には神殿は火の海になって完全になくなった。その時にユダヤ民族も国を完全に失って、世界中に離散した。イエス様を十字架に付けた民族は世界中に散り散りになって、メシアを奪われた場所だから、聖殿を奪われたばかりではなくて、荒らす憎むべきものが建てられるようになった。
神殿があった場所はモリヤと呼ばれている。アブラハムがイサクをささげた場所。岩のドームが建てられたのは688年。遠い昔ダニエルの時代に予言した。

６８８＋１２６０＝１９４８⇒解放　1948年5月14日イスラエル独立。離散したユダヤ人がシオニズム運動の中で戻ってきて、イスラエルを建国するようになった。肉的なイスラエルの解放。
マタイ24:32-34）イチヂクの木、イスラエルを象徴する木。人の子が戸口まで近づいていることだと悟りなさい。メシアが来ることを象徴的に表している。
６８８＋１２９０＝１９７８⇒解放　霊的なイスラエルの解放
６８８＋１３３５＝２０２３⇒解放
先生が立てた最も大きい条件は何か、新婦の門がこの年、1978年に開かれる。息子が20歳、30歳になってもずっと息子でいいでしょうか。時にかなって、時に合わせて、次元を上げていかないといけない。2,000年間、息子の次元で信仰生活を送りながら、時になると、時にかなって行わなければならない。この時に先生が合わせて、左記に愛する条件を立てた。信じる次元ではなくて、愛するということ。愛するとは、自分も愛さないと、愛を成就したとはいえない。愛は双方向じゃないといけない。この地上から愛するという条件は必須だった。そういう条件を立てたから、
この成約時代は責任分担が必要だ。

1978年
1999年1月
　：
3年6ヶ月
　：
2002年6月日韓ワールドカップ
2002年7月
　：
3年6ヶ月
　：
2005年12月
2006年1月
　：
3年6ヶ月
　：
2009年6月
2009年7月
　：
3年6ヶ月
　：
2012年12月
2023年

罪がない人が罪びとの立場で行くから、条件になる。

ルターは1517-1546年に死んだ。400年経つと誰か別の使命者が現れるはず。
1546年＋400年＝1946年
歴史にはつなげるためにのりしろ部分が必要。
前者がいて、1946年には既に働いている人がいる。そうでないと歴史が接続できない。1920年代に生まれている人が必要であり、1920年に前者が生まれている。ピョンヤンでみ言葉を伝え始めたのが1946年。

